男朋友成日將負面情緒收收埋埋

同男朋友一齊好多年，佢一直都冇咩脾氣，成日嘻嘻哈哈咁，但係有負面情緒既時候就收收埋埋唔講比人知，就算講都係隔左好耐好耐之後先講，或者我玩佢個電話既時候無意中發現。最近佢屋企有d事，我見到佢係連登開post但係就冇同我講。我後來問佢，佢話由細到大都係咁，越親既人越唔想講
其實佢有咩開心唔開心，我都好想係佢身邊陪住佢，想同佢分享分擔，但係我可以點做

對男人黎講 聽佢訴苦唔等於分擔
你想分擔就對佢好啲 唔好鬧情緒 適當時候俾啲空間佢靜下獨處下就得

我都係咁嘅人，但通常係因為身邊d 人根本無嘢實質實際做到幫到我，如果唔係一早搵你幫拖啦，問下你自己平時係咪一個小女人，乜都依賴個男友？ 通常男人唔係要安慰，陪伴，有人聽個男人分享而係真正去解決問題，你問下自己平時表現出你係咪有能力幫手，呢個唔係大唔大男人嘅問題， 要企係男人角度諗，如果你想真係"幫手" 而唔係八卦想知想聽個男人講想所謂"分擔"

補多句，正如一個正常成年人係唔會同一個四，五歲細路訴苦搵佢幫手
講咗d 乜自己諗

比佢屌下，出下火

男女唔同，男人要空間，佢需要意見自然會問，女人要用講黎抒發

呢個真

佢係咪處女座

互射出火咪算囉

我自問都對佢好好 唔會亂發脾氣架啦

死啦 我完全係小女人

我同你調轉，我女朋友係咁
次次問佢都話冇野，明明就嬲緊、講野語氣都變埋
問多兩句話我煩

人地表達過你唔撚睬佢之嘛

女人係講反話,男人係收埋自己頂

佢雙魚

有時想幫佢唔一定要實質行動
唔同人習慣唔同場合同時間講心事
可能你一個真摯擁抱已經為佢帶黎力量

我估佢係唔想被最親嘅人見到自己軟弱嘅一面
可能佢係怕你見到佢咁樣你會離棄佢
你可以鼓勵佢試下用畫畫/寫作去呻下佢嘅感受

個男仔同你相處落，應該好理解你脾性，
可能認為你唔係一個合適嘅聆聽者，
會唔會係你平日比唔到啲佢想要嘅反應，講多都無癮，或者係覺得同你講完，分分鐘要照顧埋你感受

我都好想比個擁抱佢
但係當我知道既時候唔係係佢隔離 或者已經係過左好耐

你可以之後同佢講你點樣知件事
坦言唔知點幫，但話俾聽你會係佢身邊支持啦

唔想被最親嘅人見到自己軟弱嘅一面
我都覺得係 佢都幾大男人

佢呢類人，陪佢笑陪佢癲，已經係最好既陪伴

利申同類人

我諗呢個都係原因之一
平時多數都係佢做我既聆聽者

如果佢一唔開心係成個人消失左/好冷淡
我連佢你唔得閒定唔開心都唔知 咁可以點做
男人係咪好似一個月都有幾日唔開心咁 ？